內地女西九站落車即吐痰 一腳往返兩地成打卡熱點

廣深港高鐵香港段今日通車，《蘋果》記者今晨6時許就抵達廣州南站，直擊第一班車的情況，不僅看到了中港兩地車站規矩的大不同，還目擊到乘客在月台吐痰的嚇人情景，見證兩地文化的差異！
廣州南站離市區甚遠，記者實測從越秀區鬧市，乘搭地鐵到廣州南站，需近30分鐘地鐵車程；按百度地圖顯示，從天河區、海珠區等市中心乘搭地鐵到廣州南站，行程均為約30分鐘。而在廣州南站月台上，記者發現，一名男子正在吸煙。原來，內地車站的規例與香港大不同，西九龍站內是禁止吸煙的，但廣州南站和深圳北站均無此規定。
記者登車後，6時48分，列車開出，7時43分準時抵港。不過，甫落車，記者就看到嚇人一幕，有女乘客落車踏上月台後，即吐出一口濃痰！
廣州南下第一班高鐵抵達西九龍站，旅客還是非常興奮，內地口岸區與香港口岸區的分界線，成為了打卡熱點，不少乘客跨過地上的黃黑色分界線，拍下「一腳往返兩地」的照片留念。

一名女乘客甫抵西九龍站，即在月台吐痰（左圖）。右圖為「一腳往返兩地」打卡熱點。

不少人在內地口岸區與香港口岸區的分界線上，拍照留念。

一名男子在廣州南站月台上吸煙。

符合國情

商女不知亡國恨 隔江猶唱後庭花

霸個地盤先

蚹蛤蟈蜻

所有邊境都係一腳往返兩地啦

吐痰咪由鳩佢囉， 仲喺大陸嚟

黃狗射尿

點解要落車先吐痰？車上唔吐得咩？

未必係痰 岩岩係車比人口爆

支那style

試過搭一程十幾蚊的士，個司機吐左廿幾次痰，差唔多每三十秒吐一次

乜仲未屙屎咩

支那人周身病

《富貴逼人》部分劇情，到而家果然冇變到

車上支那空氣質素差
所以氣管積晒高痰

d狗好鐘意咁樣霸地盤

全部同我炒車

準備扣分

個度係鬼咩邊境
中租界咋

又話個廁所好新淨好濶落？

就算痾屎車上邊都有廁所喎……

唉

今日係歷史性既一天

蘋果扮撚晒高端#dog
多完文化呀屌你